【世界盃】中國網媒：落後日本20年

日本在世界盃分組賽，兩度落後之下，最後以2：2逼和塞內加爾。賽後，中國新浪網有多篇關於該場比賽的新聞及評論，其中，〈日本足球就像是一面鏡子 中國足球落後至少20年〉（下稱〈20年〉）一文，有大批網民留言回應。

在〈20年〉文中，作者說：「日本無疑是本屆世界盃賽場上表現最好的亞洲球隊」，「應該說，日本就代表着目前亞洲最高的水準」。「提到日本，就不得不說我們中國隊。但不得不承認中日足球的差距依舊是非常大的，至少還有20年的差距」。

該文續稱，「就拿旅歐球員來說吧，日本至少有20名左右在歐洲效力的球員，而且都是能夠獲得上場時間的，但中國呢？在國家隊當中只有張玉寧一人在歐洲聯賽踢球，但張玉寧上賽季在雲達不萊梅沒有出場1分鐘。所以中國足球真的還需要好好向日本學習，腳踏實地慢慢地進步」。
網民：真正落後是朝三暮四的足球理念和發展規劃

文章上載後，大批網民跟貼評論，有安徽合肥網民稱，「真正落後的是朝三暮四的足球理念和發展規劃，是『屁股決定腦袋』的運營管理，是『外行領導內行』的機構配置」。這位網民凌晨4點多留言，截至下午5時，13個小時不到，已獲逾8000個讚（見下圖）。

20年？！200年下話？

20年？
咁撚自大都有

前排唔係話日本隊勝之不武咩
而家又吹奏日本隊ga?

0 × 1000000 = 0